康文署4月停電話訂場 再推新招打擊炒場

康文署今日公佈推出「康體通」網上預訂流動版服務，市民可以利用智能手機及流動裝置預訂該署的康體設施或報名參加康體活動。「康體通」流動版專為使用iOS或Android作業系統的智能手機及流動裝置而設計，其預訂流程與現時「康體通」網上預訂系統大致相同。

「康體通」流動版服務提升後，康文署計劃由今年4月1日起停止「康體通」電話預訂服務。屆時市民可選用其他三個途徑，即網上預訂系統或其流動版、自助服務站，以及「康體通」櫃檯訂場處，並須即時繳付費用。現時以電話預訂康體設施，租用人可於三天內繳費，停止電話預訂服務有助防止市民濫用三天繳費期進行「炒場」活動。

同時，康文署宣佈推出一項打擊「炒場」新措施，租用人如取消已預訂的康體設施，「康體通」系統不會即時把有關段節開放供市民預訂。新措施下，已取消的段節會在預訂取消後翌日凌晨一時先於康文署網頁公布，同日上午7時30分經「康體通」各個預訂途徑供市民以先到先得的方式預訂。新安排可防止有人透過取消預訂並即時轉讓有關段節以進行「炒場」活動。康文署現正積極研究更多打擊「炒場」措施，並計劃陸續推出。

另外，康文署將進一步擴大「康體通」預訂功能，當中包括於今年第一季起可網上預訂經抽籤後餘下的度假營營位，以及於第二季引進Apple Pay及Android Pay等電子支付功能，方便市民即時透過智能手機及流動裝置繳付租訂費用。

蓋狗失業

一早要做野, 至少要大大提高炒場黨嘅成本等佢地唔敢亂黎。

又針對我地炒場師

用apps咪仲易炒，整個bot已經收皮

拉狗好撚廢

咩2c牙-,-

廢過連加特了

攪掂個urbtix先喇，廢到仆街，連官方facebook都唔 敢開

咁真係好廢

叫班康文狗職員收book場個陣唔受身份証副本同一定要本人去book場先啦

我地現場排

本人親自攞場交場, 仲要落幾舊水按金

咪係， o 的廢老日日都幫人排隊

淨係唔接受身份證副本同要本人親自登記已經搞掂喇

收皮啦

想斷人衣食咁無品

炒場狗死全家就最好

演唱會呢

牙蓋

免費球場都炒, 要俾幾十至一百蚊炒家買場紙

搞league聽仆街

一路都唔受架啦，如果唔係炒開嘅話

on9啦 d康文狗跟本唔撚理 隊咩埋去都收

今鑊冚家鏟鳥...